<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Tartare Gaël</title>
    <link href="https://tartaregael.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://tartaregael.github.io" />
    <updated>2023-04-12T16:21:09+02:00</updated>
    <author>
        <name>Tartare Gaël</name>
    </author>
    <id>https://tartaregael.github.io</id>

    <entry>
        <title>Food Day Lover</title>
        <author>
            <name>Tartare Gaël</name>
        </author>
        <link href="https://tartaregael.github.io/bonjour.html"/>
        <id>https://tartaregael.github.io/bonjour.html</id>
        <media:content url="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Cover-FDL.png" medium="image" />
            <category term="Projet de création d&#x27;application"/>

        <updated>2023-04-12T16:21:09+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Cover-FDL.png" alt="" />
                    Description Je vous présente "Food day Lover", une application en lien avec la cuisine, qui m'a permis d'obtenir mon alternance&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Cover-FDL.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                
    <h2 id="descriptionbr">
      Description<br>
    </h2>

  <p>
    Je vous présente "Food day Lover", une application en lien avec la cuisine, qui m'a permis d'obtenir mon alternance et qui sera axé sur les bases du design thinking.<br><br>Quand j'emploie le therme "bases du design thinking" cela signifie que comme c'est une création d'application, le processus diffère légèrement car il ne se prète pas à quelque chose de déjà éxistant mais il reprend les bases du design thinking.
  </p>

    <h2 id="empathie">
      Empathie
    </h2>

  <p>
    Cette étape m'a permis de définir et de comprendre les besoins que les utilisateurs pourraient ressentir.<br><br>Pour se faire j'ai établis dans un premier temps une liste avec les besoins qu'ils pourraient ressentir et j'ai par la suite fais une empathie map pour comprendre d'un peu plus prêt les utilisateurs.<br>
  </p>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Empathie.png" height="2095" width="2461" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Empathie-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Empathie-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Empathie-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Empathie-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Empathie-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <div  class="gallery-wrapper gallery-wrapper--wide">
    <div class="gallery" data-columns="4">
      <figure class="gallery__item">
      <a href="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/gallery/Frame-14385.png" data-size="1447x1536">
        <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/gallery/Frame-14385-thumbnail.png" height="815" width="768" alt="" >
      </a>
      
    </figure><figure class="gallery__item">
      <a href="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/gallery/Frame-14387-2.png" data-size="1447x1536">
        <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/gallery/Frame-14387-2-thumbnail.png" height="815" width="768" alt="" >
      </a>
      
    </figure><figure class="gallery__item">
      <a href="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/gallery/Frame-14388.png" data-size="1447x1536">
        <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/gallery/Frame-14388-thumbnail.png" height="815" width="768" alt="" >
      </a>
      
    </figure><figure class="gallery__item">
      <a href="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/gallery/Frame-14389.png" data-size="1447x1536">
        <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/gallery/Frame-14389-thumbnail.png" height="815" width="768" alt="" >
      </a>
      
    </figure>
    </div>
  </div>

    <h2 id="benchmark">
      Benchmark
    </h2>

  <p>
    En ayant benchmarké ce qui se faisait autour, j'ai pu constater que l'utilisateur pouvait posséder différentes applications en rapport avec la cuisine.<br>Comme ce qui pouvait être de la découverte et préparation de recettes, de la planification de repas ou de menus, d'une liste de course et commande de celle-ci ainsi que des recettes pouvant être établies à partir d'éléments restants dans la cuisine.<br>Je n'ai juste pas pris en compte dans ma réflexion tout ce qui est restaurant et service de livraison pour manger directement un plat chaud et cuisiné.<br><br>De se fait, j'ai donc eu l'idée de centraliser toutes ces applications pour n'en faire qu'une et même seule afin de permettre à l'utilisateur de se simplifier la vie et de ne plus se retrouver avec deux, trois, quatre ou cinq applications possédants chacune une fonctionnalité différente.<br><br>En revanche l'ajout que je n'ai trouvé nulle part, c'est la composition d'un menu préétabli et directement donné à l'utilisateur. Sur d'autres applications, l'utilisateur est donc obligé d'aller lui même chercher ses menus, là c'est nous qui venons directement à lui.
  </p>

    <h2 id="dfinition">
      Définition
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Definition.png" height="743" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Definition-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Definition-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Definition-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Definition-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Definition-xl.png 1600w">
      
    </figure>

    <h5 id="problmatique---pourquoi-crer-cette-application--">
      Problématique :  Pourquoi créer cette application ? 
    </h5>

  <p>
    Je pense que ce problème n'a pas encore de solution et c'est pour cela que cette problématique peut être posée.<br><br>Pour argumenter un peu plus, elle se concentre sur plusieurs biais. Écologique, économique et temporel tout en ayant l'envie de bien manger. Et je pourrais en ajouter un dernier, la santé.<br>Même si pour moi la santé ne concerne que l'utilisateur, je pense qu'inclure un questionnaire dès son arrivée sur l'application est nécessaire, car cela nous permettra de mieux le connaitre et de répondre au mieux à son besoin en cas d'allergènes ou de produits à exclure de son alimentation. <br>Et j'ajouterai a ça les Nutri-scores des recettes pour qu'il soit au courant de la valeur nutritionnelle de celle-ci.<br><br>Pour revenir sur le questionnaire, il sera aussi question d'une sélection de pays que l'utilisateur aimerait bien retrouver ou découvrir, soit pour ne pas se sentir perdu ou bien tout simplement, pour partir à l'aventure.<br>Et même si certains pays n'ont pas été choisis, il pourra tout autant les découvrir grâce a un onglet "tour du monde" et bien évidemment ajouter des recettes ou menus dans plusieurs fonctionnalités misent à sa disposition.<br><br>Pour parler un peu plus du biais temporel, parfois des questions comme "que va t'on manger ce soir ?" ou encore des phrases tels que "j'ai déjà mangé ça la semaine dernière" et bien d'autres peuvent être persistantes.<br>C'est pour cela que des propositions seront effectuées en amont pour prévoir ces menus ou ces repas afin d'éviter ce coté rébarbatif quand on ne sait pas quoi manger mais également éviter une routine de recettes tout au long de l'année.<br>En allant un peu plus loin; dans cette démarche de temps, un système de liste de course, d'achats, de commande et de livraison de celle-ci pourra être directement effectué via l'application.<br>Grâce à cela, la réflexion et la vie de l'utilisateur seront simplifiées.<br><br>Et enfin pour parler économie et écologie, une fonctionnalité permettra de lister les ingrédients restants dans la cuisine, et par conséquent établir une recette ou un menu en fonction de ces derniers.<br>Bien évidemment si des ingrédients sont manquants, des propositions alternatives pourront être émises. Et si vraiment ce n'est pas ajustable, les ingrédients manquants pourront être ajoutés à la liste de course puis commandés.<br>D'où l'enjeux économique pour le portefeuille et écologique pour lutter contre le gaspillage alimentaire.<br><br><br>Pour terminer, le fait d'avoir toutes ces fonctionnalités dans une application permet également à l'utilisateur de lui faire gagner de l'espace de stockage dans son appareil.
  </p>

    <h2 id="personnas">
      Personnas
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Frame-14404-2.png" height="755" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14404-2-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14404-2-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14404-2-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14404-2-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14404-2-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <p>
    Pour les personnas j'ai selectionné Aline et pour citer les quelques éléments primaires de celui-ci. Elle est moyennement à l'aise avec la technologie, elle est en repos le mercredi ou elle fait ses courses, le samedi et le dimanche et n'a pas d'allergie.<br>Pour quelques éléments secondaire, elle a 45 ans, elle est secrétaire comptable et elle est mariée.<br><br>En scénario, c'est une personnes moyennement à l'aise avec la technologie qui a parfois du mal avec certaines applications et elle recherche souvent des promotions quand elle fait ses courses.<br>Puis en réponse à ça, en cas d'usage il lui faudra une application simple et claire car c'est une personne moyennement à l'aise avec la technologie et elle pourra bénéficier de promotions à travers l'onglet "promotion"<br><br>Au total il y a eu cinq personnas tous différents les uns des autres pour apporter un choix plus affiné à l'application.
  </p>

    <h2 id="questionnaires-utilisateurs">
      Questionnaires utilisateurs
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Questionnaire-1-2.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-1-2-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-1-2-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-1-2-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-1-2-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-1-2-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <p>
    Dans un premier temps j'ai séparer le questionnaires en quatre parties différentes afin de bien pouvoir me situer au mieux dans mes questions.<br><br>Pour vous en citer deux, la question d'entrée "avez-vous des applications en lien direct ou indirect avec la cuisine, si oui lesquels ?"<br>Suite a cette question, si elle s'avère positive, j'ai demandé aux utilisateurs ce qu'ils trouvaient de bien dans ses applications et également ce qu'il trouvais de moins bien. Puis grâce a ces réponses, des ajustements pourront être faits sur l'application si bien évidement lien il y a.<br><br>Pour l'autre question, l'expérience réflexive,&nbsp;" si vous aviez une baguette magique, qu'ajouteriez vous a ces produits ou services ?"<br>J'ai trouvé cette question très intéressante et pertinente, grâce a laquelle j'ai réussi a obtenir de très bonnes réponse.<br><br><br>Et voici la suite du questionnaire et tout comme les personnas au total il y a eu cinq questionnaires.<br>
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Questionnaire-2.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-2-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-2-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-2-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-2-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Questionnaire-2-xl.png 1600w">
      
    </figure>

    <h2 id="brainstorming">
      Brainstorming
    </h2>

    <h5 id="comment-rpondre--la-problmatique-des-cinq-biais-dfinis-prcdemment-">
      Comment répondre à la problématique des cinq biais définis précédemment ?
    </h5>

  <p>
    Pour ce brainstorming, j'ai repris la problématique des cinq biais afin de me constituer une base et de pouvoir y répondre.<br><br>J'ai procédé un peu différemment d'un brainstorming classique, j'avais des idées à la base que j'ai préféré noter au tout début du projet pour ne pas les oublier et je suis revenu  dessus après pour me consacrer essentiellement à celui-ci.<br><br>Ayant déjà mes idées de base j'ai eu un peu de mal à m'émanciper lointainement du peut être au fait que mes idées me bloquais, que c'était mon premier brainstorming et que j'étais tout seul également.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Brainstorming.png" height="822" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Brainstorming-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Brainstorming-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Brainstorming-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Brainstorming-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Brainstorming-xl.png 1600w">
      
    </figure>

    <h2 id="user-stories">
      User stories
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Frame-14406.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14406-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14406-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14406-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14406-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14406-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <p>
    L'user stories m'a permis de voir un peu plus clair et d'organiser les features de l'application.&nbsp;<br>Pour en citer une par exemple, celle du planificateur. "En tant qu’utilisateur je souhaite que mes menus soient ajoutés à ma partie “menus” qui se trouve dans l’onglet “cuisine” afin que ces derniers soient directement en lien avec ma liste de course.<br>Donc dans le planificateur, les menus seront ajoutés à la partie menu qui se trouve dans l'onglet cuisine pour que ces derniers soient directement en lien avec la liste de course de l'utilisateur.<br>
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/User-stories-2.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/User-stories-2-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/User-stories-2-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/User-stories-2-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/User-stories-2-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/User-stories-2-xl.png 1600w">
      
    </figure>

    <h2 id="diagramme">
      Diagramme
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--full">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Diagramme-final.png" height="3935" width="8464" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Diagramme-final-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Diagramme-final-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Diagramme-final-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Diagramme-final-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Diagramme-final-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <p>
    Le diagramme a quand à lui permit une meilleur organisation de l'application et un chemin plus simple de celle-ci
  </p>

    <h2 id="wireframes-et-prototypes">
      Wireframes et prototypes
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Frame-14402-3.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14402-3-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14402-3-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14402-3-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14402-3-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14402-3-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <p>
    Alors pour le wireframe sur l'image a gauche vous avez l'étape du questionnaire où la nous posons la question où l'utilisateur aimerait voyager ou bien se retrouver. Puis d'autres questions lui seront prévus comme le nombre de personnes que l'utilisateur souhaite retrouver dans ses menus, ses préférences de repas midi ou soir ainsi que les jours dont il dispose de plus de temps pour préparer ses repas. Également ses allergies ou encore des produits qu'il souhaite exclure de son alimentation et pour finir, des ingrédients préférés s'il y en a.<br><br>Pour la wireframe sur l'image qui se trouve au milieu, nous arrivons sur la page principal de l'application et nous pouvons voir différentes catégories comme ses récapitulatifs de menus de la semaine, des événements et thématiques qu'il pourra rechercher mais aussi sa communauté qu'il pourra retrouver. D'autres catégorie pourront être ajoutées comme une catégorie "chef" avec des menus ou recettes faits par des chefs par exemple.<br><br>Toujours sur la page principal, nous pouvons trouver cinq onglets différents avec la page d'accueil où l'utilisateur une fois le questionnaire terminé se retrouvera sur cette page, ensuite l'onglet découvrir ou l'utilisateur pourra rechercher et découvrir de nouvelles recettes ou menus.<br>Un onglet j'aime ou les recettes et menus aimés pourront être retrouvés.<br>Un onglet cuisine qui aura pour intérêt d'établir une recette à partir d'éléments restants dans la cuisine.&nbsp;<br>Et enfin l'onglet planificateur qui sera&nbsp;en lien avec l'onglet cuisine mais cette fois ci dans l'autre fonctionnalité qui se trouve dedans, la fonctionnalité "liste". Où les menus directement planifiés seront ajoutés à la liste de course de l'utilisateur qui pourra choisir quel semaine ou jour il souhaite retrouver dedans.<br><br>Pour la wireframe qui se trouve a droite, nous sommes dans l'onglet découvrir et l'utilisateur retrouvera la liste des ingrédients avec les instructions qu'il devra suivre. Puis il pourra ensuite soit aimer, planifier ou partager sa recette ou son menu.<br><br>
  </p>

    <h5 id="wireframe-de-longlet-cuisine-et-planificateur">
      Wireframe de l'onglet cuisine et planificateur
    </h5>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Frame-14403-3.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14403-3-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14403-3-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14403-3-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14403-3-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14403-3-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <p>
    Sur ces trois wireframes, nous pouvons voir que les menus du planificateur sont directement ajoutés à l'onglet "cuisine".<br>J'ai préféré faire un récapitulatif des menus planifiés dans l'onglet "menus" et de n'ajouter qu'une semaine par liste de course pour ne pas trop encombrer celle-ci.<br>
  </p>

    <h2 id="test-utilisateur">
      Test utilisateur
    </h2>

  <p>
    Nous arrivons à la phase de test utilisateur que j'ai éffectué sur ma mère et qui m'a permis de voir si le chemin utilisateur que j'avais fais était bon et intuitif sur les fonctionnalités et pages principales de l'application.<br>En l'occurence, la nous sommes dans la partie questionnaire et nous posons la questions sur le nombre de personne que l'utilisateur veut retrouver dans ses menus, des préférences de repas midi ou soir ainsi que les ingrédients qu'il préfère.<br>J'ai mis une attention particulière sur les ingrédients préférés de l'utilisateur pour qu'il ne se retrouve pas constamment dans ses recettes.<br><br>Au total il y a eu trente-deux prototypes et le test s'est avéré très concluant.<br><br>
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Frame-14409-3.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14409-3-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14409-3-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14409-3-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14409-3-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14409-3-xl.png 1600w">
      
    </figure>

    <h2 id="interfaces-utilisateurs">
      Interfaces utilisateurs
    </h2>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Frame-14400-3.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14400-3-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14400-3-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14400-3-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14400-3-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14400-3-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <p>
    Pour cette dernière partie, je vous présente mes quatre pistes d'interfaces.<br><br>En haut a gauche nous avons la version claire, qui je pense sera la version finale de l'interface utilisateur. Á sa droite, la version sombre de l'application.<br><br>Puis en dessous à gauche, j'ai trouvé que le bordeaux pouvait plutôt bien marcher avec le registre de l'application.<br>Et pour finir à sa droite,&nbsp;j'ai voulu faire quelque chose de classe et épuré selon moi qui pourrait correspondre aux deux thème présentés ci-dessus, après je ne peux pas donné réellement d'avis mais de mon point de vu, je pensais a cela.<br>
  </p>

    <figure class="post__image post__image--wide">
      <img loading="lazy" src="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/Frame-14401-2.png" height="863" width="1920" alt=""  sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14401-2-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14401-2-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14401-2-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14401-2-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/1/responsive/Frame-14401-2-xl.png 1600w">
      
    </figure>

  <p>
    
  </p>

  <p>
    Si vous souhaitez visionner la vidéo concernant cette création d'application, vous pouvez cliquez sur le lien suivant :&nbsp;https://youtu.be/PgQSHArXXOQ
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Spotify</title>
        <author>
            <name>Tartare Gaël</name>
        </author>
        <link href="https://tartaregael.github.io/spotify.html"/>
        <id>https://tartaregael.github.io/spotify.html</id>
        <media:content url="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/Spotify-cover-2.png" medium="image" />
            <category term="Étude de cas"/>

        <updated>2023-04-11T15:02:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/Spotify-cover-2.png" alt="" />
                    En choisissant Spotify j’ai décidé de crée un parcours utilisateur en lien avec l’émotion ressentie. Pour moi la musique et&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/Spotify-cover-2.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">En choisissant Spotify j’ai décidé de crée un parcours utilisateur en lien avec l’émotion ressentie.<br>Pour moi la musique et l’émotion sont liées et c’est pourquoi j’ai demandé à l’utilisateur quel émotion ressentait-il pour lui proposer une liste de musique en lien avec cela.<br><br>Il pourra par la suite se rapprocher d’un ou des styles qu’il affectionne puis il aura également la possibilité de pouvoir découvrir ou non de nouveaux univers musicaux à travers quatre différentes propositions.<br><br>Ensuite l'utilisateur arrivera sur la playlist établie à partir du questionnaire avec au total un temps de deux heures trente d’écoute pour que celle ci ne soit n’y trop longue ou ni trop courte et que l’on y trouve un juste milieu afin de pouvoir l’écouter entièrement.<br><br>J’ai également décidé de faire une maquette différente pour la découverte des nouveaux univers musicaux pour la présenter lors de la phase de test pour voir laquelle serait la plus intuitive pour l’utilisateur.<br><br>Nous pouvons constater un autre fait, le fait d’avoir une playlist unique ou l’utilisateur pourra peut être pensé qu’une attention particulière lui a été de mise vu que la celle ci n’est consacré qu’à lui.<br><br>Dans cette histoire, nous gagnons du temps de rétention mais aussi du tôt de rebond pour l’application et je ne pense pas que ces deux gains soient néfastes pour l’utilisateur. Bien au contraire, s’il est d’humeur morose, la musique adoucis parfois les mœurs.<br>Et dans le cas contraire, une humeur joyeuse enjoliver d’une musique en lien avec cela.<br><br>Pour finir, pour rejoindre ces traits d’humeurs, je pense qu’il est important d’introduire un petit mot sur la page de création de playslist une fois le questionnaire terminé pour embellir l’état d’esprit dans lequel se trouve l’utilisateur.</p>
<h2>Début du  questionnaire<br><figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/Frame-847-2.png" alt="" width="1020" height="459" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-847-2-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-847-2-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-847-2-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-847-2-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-847-2-xl.png 1600w"></figure></h2>
<h2><br>Différentes maquettes pour le test utilisateur<br><figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/Frame-848-2.png" alt="" width="1920" height="863" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-848-2-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-848-2-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-848-2-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-848-2-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-848-2-xl.png 1600w"></figure></h2>
<h2><br>Début de l'écoute<br><figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/Frame-849-2.png" alt="" width="1920" height="863" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-849-2-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-849-2-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-849-2-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-849-2-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/2/responsive/Frame-849-2-xl.png 1600w"></figure></h2>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Shazam</title>
        <author>
            <name>Tartare Gaël</name>
        </author>
        <link href="https://tartaregael.github.io/shazam.html"/>
        <id>https://tartaregael.github.io/shazam.html</id>
        <media:content url="https://tartaregael.github.io/media/posts/3/Presentation.png" medium="image" />
            <category term="Redesign d&#x27;application"/>

        <updated>2023-04-11T15:09:54+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/3/Presentation.png" alt="" />
                    Utilsant moi même Shazam, je trouve que cette application est bien faite et simple d'utilisation. Je l'ai trouvée inspirante sur&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/3/Presentation.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Utilsant moi même Shazam, je trouve que cette application est bien faite et simple d'utilisation.<br><br>Je l'ai trouvée inspirante sur l'experience utilisateur ou il n'y a pas énormément de choix pour ce dernier.<br>Et qu'en premier lieu, dans la majeur partie des cas, l'action première est de pouvoir retrouver une musique en très peu de temps sans forcément avoir le besoin de chercher.<br>Et dans un second temps, je trouve que les couleurs se raccordent très bien avec l'experience utilisateur.<br><br>Pour ce redesign j'ai donc décidé de garder cette thématique en incluant une couleur joyeuse et vive qui pour moi serait plutôt raccord avec la musique, tout en cassant cette orange un peu électrique avec une couleur crème orangé.</p>
<figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/3/SPF.png" alt="" width="1920" height="863" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/3/responsive/SPF-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/3/responsive/SPF-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/3/responsive/SPF-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/3/responsive/SPF-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/3/responsive/SPF-xl.png 1600w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Nike</title>
        <author>
            <name>Tartare Gaël</name>
        </author>
        <link href="https://tartaregael.github.io/nike.html"/>
        <id>https://tartaregael.github.io/nike.html</id>
        <media:content url="https://tartaregael.github.io/media/posts/4/Nike-blur-80.png" medium="image" />
            <category term="Redesign de site desktop"/>

        <updated>2023-04-11T15:09:32+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/4/Nike-blur-80.png" alt="" />
                    Pour ce redesign de site web desktop, j'ai choisi Nike afin de pouvoir m'éxercer sur une bonne structure selon moi.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/4/Nike-blur-80.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/4/NikeFN.png" alt="" width="1920" height="673" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/NikeFN-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/NikeFN-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/NikeFN-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/NikeFN-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/NikeFN-xl.png 1600w"></figure>
<p>Pour ce redesign de site web desktop, j'ai choisi Nike afin de pouvoir m'éxercer sur une bonne structure selon moi.<br><br>Je trouve que l'experience utilisateur et l'interface utilisateur font vivre une bonne experience à l'utilisateur et c'est pourquoi j'ai choisi Nike.<br><br>Sur l'image du haut, vous pouvez retrouver le site Nike desktop actuel. Puis sur l'image en dessous vous trouverez mon redesign.<br><br>Concernant celui ci, j'ai simplement inversé les couleurs qu'on pouvait retrouver sur le site en incluant en couleur primaire le gris puis en secondaire le blanc et le noir.<br><br>Pour ce qui est des marques partenaires qui accompagnaient le logo Nike en haut à gauche, j'ai décidé de ne laisser que le logo Nike pour ne pas trop investir la première page de marque. Mais elles pourront être retrouvés une fois la page défilé.</p>
<figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/4/Presentation-redesign-de-nike.png" alt="" width="1920" height="743" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/Presentation-redesign-de-nike-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/Presentation-redesign-de-nike-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/Presentation-redesign-de-nike-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/Presentation-redesign-de-nike-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/4/responsive/Presentation-redesign-de-nike-xl.png 1600w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Leboncoin</title>
        <author>
            <name>Tartare Gaël</name>
        </author>
        <link href="https://tartaregael.github.io/leboncoin.html"/>
        <id>https://tartaregael.github.io/leboncoin.html</id>
        <media:content url="https://tartaregael.github.io/media/posts/6/Page-presentation-Leboncoin.png" medium="image" />
            <category term="Études de cas"/>

        <updated>2023-04-11T15:02:50+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/6/Page-presentation-Leboncoin.png" alt="" />
                    Pour cette étude de cas, je me suis penché sur Leboncoin. En analysant l'interface utilisateur j'ai remarqué un léger moment&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/6/Page-presentation-Leboncoin.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <figure class="post__image post__image--full"><img  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/6/Presentation-LBCN.png" alt="" width="1920" height="863" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCN-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCN-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCN-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCN-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCN-xl.png 1600w"></figure>Pour cette étude de cas, je me suis penché sur Leboncoin.<br>En analysant l'interface utilisateur j'ai remarqué un léger moment de friction au niveau des annonces postées par les utilisateurs sur leurs comptes personnels.<br><br>Comme sur la photo ci dessus, si l'utilisateurs n'as que trois annonces en ligne, le problème ne se pose pas. En revanche s'il détient plus d'une centaines d'annonces par exemple, il lui est impossible de rechercher une annonce par mots clés.<br><br>J'ai donc eu l'idée d'introduire une barre de recherche juste au dessus des annonces postées afin de simplifier l'utilisation de l'application à l'utilisateur.<br>J'ai également supprimer la dernière barre latéral qui délimitait la fin de la troisième annonce pour une meilleure uniformité de la page.<br><figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/6/Presentation-LBCEC.png" alt="" width="1920" height="863" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCEC-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCEC-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCEC-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCEC-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/6/responsive/Presentation-LBCEC-xl.png 1600w"></figure><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>YouTube</title>
        <author>
            <name>Tartare Gaël</name>
        </author>
        <link href="https://tartaregael.github.io/youtube.html"/>
        <id>https://tartaregael.github.io/youtube.html</id>
        <media:content url="https://tartaregael.github.io/media/posts/5/You-tube-page.png" medium="image" />
            <category term="Redesign de site desktop, tablette et mobile"/>

        <updated>2023-04-11T13:32:05+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/5/You-tube-page.png" alt="" />
                    Tout comme Nike j'ai choisi YouTube comme redesign de site desktop. Mais cette fois ci j'ai voulu aller un peu&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://tartaregael.github.io/media/posts/5/You-tube-page.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <figure class="post__image post__image--full"><img  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/5/Youtube-premiere-4.png" alt="" width="1920" height="479" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/Youtube-premiere-4-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/Youtube-premiere-4-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/Youtube-premiere-4-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/Youtube-premiere-4-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/Youtube-premiere-4-xl.png 1600w"></figure><br>Tout comme Nike j'ai choisi YouTube comme redesign de site desktop. Mais cette fois ci j'ai voulu aller un peu plus loin en m'exercant aussi sur un format tablette et smartphone.<br><br>J'ai donc pris le thème sombre pour apporter un peu plus de contraste au redesign en utilisant comme couleur primaire, sur l'image à gauche, un bleu électrique ainsi qu'un orange légèrement jaunâtre sur l'image à droite. Puis en couleur secondaire, j'ai utilisé du blanc tiré de la couleur principal et un marron grisé.<br><br>Pour finir, j'ai voulu inclure une nouveauté sur les profils certififiés, ceux qui auront un nombre d'abonnés conséquent pourront obtenir la certification actuel de YouTube. Et pour ceux ayant déjà cette certification avec un nombre d'abonnés largement plus élévé pourront se voir octroyés une deuxième certification.<br>Ce genre de gain subjectif n'est peut être que peu mais il pourrait motivé certains utilisateurs par exemple et apporter une seconde gratification positive.<br><figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://tartaregael.github.io/media/posts/5/YouTube-presentation-1.png" alt="" width="1920" height="479" sizes="(min-width: 37.5em) 1600px, 80vw" srcset="https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/YouTube-presentation-1-xs.png 384w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/YouTube-presentation-1-sm.png 600w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/YouTube-presentation-1-md.png 768w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/YouTube-presentation-1-lg.png 1200w ,https://tartaregael.github.io/media/posts/5/responsive/YouTube-presentation-1-xl.png 1600w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
